《am730》讀者減 施永青：10點仲派緊

《am730》讀者減 施永青：10點仲派緊

港聞

《都市》過去兩年表現下滑，印刷版收入減少，目前年賺約2,000萬元。李家皓攝

【本報訊】近年紙媒走下坡，依賴廣告收入的免費報經營漸見困難，據廣告媒體監察公司admanGO最新監測數字，5月份本地廣告開支按年回升8%至36.3億元，但紙媒（包括報章及雜誌）繼續見紅，按年仍跌4%至9.6億元，市佔率更按年跌6個百分點。

料未來廣告量漸少

早前《都市日報》主席黃浩透露，《都市》過去兩年表現下滑，印刷版收入減少，目前年賺約2,000萬元，現時《都市》每日發行量達42萬份。
另一份免費報《am730》創辦人施永青亦指近年免費報經營轉差，每日印40萬份，「以前早上9點前大致都派晒，𠵱家有時10點仲派緊」，反映讀者減少。施更表示《am730》今年首季微蝕，第二季扭虧為盈，「但係賺得好辛苦」。由於網上內容效益更大，他直言未來免費報讀者群及廣告量會逐漸減少。
每日印量超過80萬份的《頭條日報》是免費報龍頭，財報上未有獨立披露財務情況，惟母企星島新聞集團去年整體廣告收入跌13%至12.8億元。至於排第二的《晴報》，母企經濟日報全年廣告總收入亦跌4%至6.1億元。
■記者梁偉聰

相關新聞

黃浩4億元出售《都市日報》 本地金融公司接手 員工流傳裁員及外判

港聞 5小時前